港女網戀「哈里王子」不信是騙財 真王子婚訊曝光 仍追問為何新娘不是我

港女求真愛，網戀「哈里王子」當上港產王妃不是夢？本港網上情緣騙案急升2倍半，有港女網戀「哈里王子」，被騙數千元，直至真王子訂婚消息曝光，港女還追問騙徒「點解不揀我」；亦有港女網戀「土耳其美軍」，險被騙20多萬元。警方指出，網上情緣騙案即使揭破，有3成受騙人仍不肯報警，堅信「別人是被騙，自己那個是真愛」。

本港整體罪案數字穩步下降之時，騙案宗數不跌反升。警方形容，「橋唔怕舊，總有人受」，近年的騙案主要是網上情緣、電郵騙案、求職陷阱，無論宗數及涉及金額均有上升趨勢，而電話騙案數字已有回落。

商業案調查科警司陳天柱指，網上情緣這類案件有不少同通點，多是在網上認識軍人、行船、工程師等專業人士，但總是無法見面；騙錢的藉口多多，例如要寄包裹需要行政費；說要跟受害者結婚、但嫁妝被扣關；甚至說被海盜偷錢，要錢應急等。

商業案調查科總警司曾正科指，一名女士在網上認識一名聲稱自己是王子的男子，女士深信不疑，兩人持續在網上談情，直至去年某天，該女士看到王子訂婚的報道，但愛人不是自己，她追問王子為何不與她訂婚。

據了解，該名騙徒自稱是「哈里王子」，女受害人知悉訂婚事件後追問，「哈里王子」還說：
其實都想與你結婚，如果我不與她（梅根馬克爾） 結婚，你就要給我多點錢。

該名港女終發現受騙，過程上付上了數千元。

此類案例多不勝數，今年年頭，另一名中年女士在網上認識一名「土耳其美軍」男朋友，到銀行匯款20多萬時，銀行辨識到該匯款戶口涉及其他騙案，故多問兩句，以及通知警方。

該女士其實未見過「土耳其美軍」真人，而對方要求匯款的理由也不合邏輯，警員花了一個早上游說，該女士才願意放棄匯款，惟不肯報案。

陳天柱指，2至3成網上情緣騙案的受害人都不肯報案，有些甚至已有數萬元損失，有個案最長被騙8年仍懵然不知，最大金額被騙2000萬。

弱柒智

商業罪案調查高級警司鄭麗琪指，致電「防騙易」熱綫涉及網上情緣的90%是女性，人總不願意相信自己受騙，「 同事每個個案都花上不少時間勸服，不是5分鐘可以收線。」

警方提醒網上情緣騙案共通點

專業人士：稱聲自己是軍人、工程師、行船等職業
不能見面：多多借口說自己常在國外，不能親身見面，只能網上傳情
侍機借錢：以包裹扣關等不同理由付錢，由小金額慢慢要求到大金額

晴報？

G

ToPick-經濟日報

果d蠢閪係咪就係速配果幾舊肥婆

唔洗圖都諗到班女咩樣